# SUMMARY 
-----------------
Приложение разнесено на два объекта, статическая библиотека Utils и непосредственно приложение.  
Библиотека Utils содержит в себе класс пула потоков и базовый класс задачи, помещаемый в очередь пула.  

# Пул потоков #
------------
Пул потоков состоит из обозревателя(Supervisor) и вектора регулярных потоков.
Supervisor отвечает за запуск, остановку и управление регулярными потоками. по больше части нужен для разгрузки основного потока программы, удобства использования и для дальнейшего расширения рпи необходимости(создание динамических потоков, запуска на конкретном, выполнения задачи на отдельно созданном потоке и т.д.)
механизм синхронизации потоков - condition variables и atomic(c++11). Для хранения задач выбрана очередь с приоритетом.
# Supervisor(обозреватель) и регулярные потоки #
-------------------------
Во время создания пула потоков запускается поток обозревателя, который в свою очередь при старте пула запускает регулярные потоки.
Во время создания регулярных потоков в них передается метод worker_proc, отвечающий за получении задач и остановку. 
Если список задач на момент создания потока пуст - он переходит в режим ожидания, пока не будет выполнено условие-: очередь задач не пуста и состояние пула-активно.
После выполнении задачи потоком будет выбрана следующая задача из очереди, в противном случае поток снова войдет в режим ожидания.
Поток обозревателя при изменении состояния пула определяет последующие процессы для выполнения. 
В частности отправляет уведомление всем регулярным потокам о необходимости проснуться, останавливает выполнения текущих задач(отправляет им interrupt) и дожидается их остановки.
Занимается корректной очисткой данных при остановке(на это не было уточнений в тз, сохранять ли задачи после остановки пула) и разрушении объекта.  
# Задачи #
-------------------------
Для создания задач реализован базовый класс задачи, с обязательным приоритетом. Для создания своей задачи необходимо создать наследника task::base_t, обернуть в std::shared_ptr(для удобства использован тип task::base_t::ptr) и передать для выполнени в пул потоков. При освобождении одного из потоков эта взята из очереди и и запущена методом run(), которые переопределен в наследнике.   
При реализации своей задачи необходимо учитывать возможность ее прерывания. В местах долгих расчетов добавлять код для проверки interrupt и если она переходит в true, результат задачи уже не актуален и расчеты следует остановить.

# Сборка #
----------------
Параметры для CMake  
* -DTASK_TIME_DELAY_SEK=N -  задержка при старте выполнения задачи на N секунд  <br/>
* -DDEFAULT_THREAD_COUNT=N - колличество потоков при первом создании пула  <br/>
* -DTHREAD_INCREMENT=N - на сколько потоков будет увеличенно количество при перезапуске <br/>
* -DBUILD_WITH_DEBUG_INFO=ON - включение отладочного вывода при работе пула потоков


